林鄭月娥冀月內制定放寬粵港澳特定人士檢疫安排

行政長官林鄭月娥接受報章專訪時指，粵港澳正研究三地同步放寬限制，允許特定人士出入境豁免強制檢疫，期望月內達成安排。她又指教育不能成為無掩雞籠。

林鄭月娥接受《大公報》專訪指，豁免檢疫往返三地的計劃，包括考慮要符合特定目的及需通過核酸檢測證明沒有感染，類似現時跨境司機的做法。

對於跨境學童上學的問題，她指學童分散深圳各地，要待全部口岸相對正常運作才能夠處理。

林鄭月娥在訪問亦談及教育問題，指教育不能成為「無掩雞籠」，出了問題要處理，政府年內會公布通識科前景。她指出有人有心在校園內傳播失實、偏頗的歪理，除了通識外，其他科目也會被滲入，所以需要有人把關。

林鄭